機器人自創語言彼此溝通？傳FB中斷實驗

根據《富比世》網站、英國《都市報》以及《獨立報》的報導指出，當時臉書正在進行「聊天機器人」實驗，突現這些機器人竟然「脫稿演出」，沒有按照原先工作人員輸入的內容對話，反而發展出自己的語言互相溝通。工作人員發現後立刻關掉機器。不過科技網站《Gizmodo》就撰文駁斥，真相其實沒有想像中這麼可怕。原本研發人員的目的只是要聊天機器人能夠更人性化、「流利」與用戶對話，避免用戶覺得是在機器人聊天。不過卻在下指令時出錯，導致機器人「在不是常人能理解的英文規則下溝通」。為了彼此溝通理解，機器人來回用一套類似速記的方式對話，如此而已。且臉書也並非因恐慌緊急中止實驗，僅是因為實驗不符合他們「能與常人對話」的需求。其實科技界大老如比爾蓋茲（Bill Gates）、特斯拉執行長馬斯克（Elon Musk）和蘋果共同創辦人沃茲尼克（Steve Wozniak）都警告，人工智慧可能導致悲劇性的後果；物理學大師霍金（Stephen Hawking）也提到，人工智慧可能意味著人類種族的終結。因為一旦人工智慧機器人意識到，可以與其它同類相互聯繫、合作，或把人類視為「威脅」或是「浪費資源的存在」，都會為人類帶來災難。研發人工智慧的過程不得不小心謹慎。

快來吧，skynet

to me to me to me to me to me to me to me to me

t = terminator 殲滅者
o = on 啟動
m = murder 殺死
e = everyone 所有人

Tim Cook
Occupy
Microsoft
Enterprise

距離智能叛變不遠

上個月咪有人貼過班人唔記得set grammar咋

ex machina

華霉

高登公海連登

公海-->連登-->黑洞-->連登

戇撚鳩，條友係咪以為Chatbot個AI就係純粹聽到How are you就應I am fine呢啲級數嘅嘢？AI唔識脫稿咁仲寫黎做乜

屌 我就唔撚信Facebook啲撚屌工程師會停止開發喇
個個都想食AI 呢啲頂尖科技既第一水
利益大過個危機咁撚多
比我都靜靜雞繼續